# Quiz Week 3 - ReactJS Sanbercode

mohon di perhatikan untuk mengikuti instruksi yang di berikan, masing-masing soal sudah di perjelas menggunakan apa yang diinginkan pada jawaban terima kasih
------------

## 1. setup (5 poin)
buatlah repository baru dengan nama "quiz-3-reactjs-sanbercode-batch18" yang berisi project reactjs yang sudah ada package axios dan react-router-dom

## 2. convert dari html ke jsx (10 poin)
ubahlah index.html dari Tugas-2 menjadi jsx (bukan berarti rubah extensi tapi rubah semua isinya menjadi jsx) ke dalam reactjs beserta dengan css dan gambarnya

anda bisa menggunakan Tugas-2 anda sendiri atau menggunakan kode yang ada di https://gitlab.com/sanbercode-reactjs/jawaban-tugas-bootcamp-batch18-part1/-/tree/master/Tugas-2

## 3. router (15 poin)
ubahlah bagian body tersebut menjadi switch yang isinya adalah route dari tiap component yang akan di gunakan
dan ubahlah nav link itu sesuai dengan component yang nantinya akan di buat untuk nav menu. nav menu sendiri terdiri dari:
- Home
- About
- Movie List Editor (hanya muncul jika user login)
- Login (Jika user belum login)

![quiz3-1.jpg](quiz3-1.jpg?raw=true)

## 4. about component (5 poin)
ubahlah about.html dari Tugas-2 menjadi jsx ke dalam reactjs

gunakan function component soal ini

## 5. home component (15)
home component ini berisi daftar movie yang berisi detail masing-masing berupa gambar, rating, durasi, genre dan description, dan untuk gambar agar di sesuaikan standar width dan heightnya agar rapi

![quiz3-1.jpg](quiz3-1.jpg?raw=true)

gunakan class component dan axios untuk soal ini (untuk url API bisa menggunakan yang ada di crud)

## 6. crud film component(25)

![quiz3-2.jpg](quiz3-2.jpg?raw=true)

![quiz3-3.jpg](quiz3-3.jpg?raw=true)

buatlah CRUD movie yang berisi form movie, table movie beserta delete dan edit. lalu buatlah fitur search diatasnya yang berfungsi untuk mencari film berdasarkan nama

untuk atribut yang dimiliki oleh movie diantaranya adalah:
- title(string)
- description(textarea)
- year(integer)- defaultnya 2020 dan minimal tahun 1980
- duration(integer) - dalam menit dan defaultnya 120
- genre(string)
- rating(integer) - minimal 0 - maksimal 10 defaultnya 0
- image_url(string)

pastikan validasi inputnya disesuaikan dengan atribut diatas (misal rating hanya bisa diisi oleh angka 0 hingga 10)

berikut ini url API yang digunakan dalam CRUD movies ini: 
```php
GET http://backendexample.sanbercloud.com/api/movies

POST http://backendexample.sanbercloud.com/api/movies

PUT http://backendexample.sanbercloud.com/api/movies/{ID_MOVIES}

DELETE http://backendexample.sanbercloud.com/api/movies/{ID_MOVIES}
```

gunakan hooks dan axios untuk mengerjakan soal ini (tambahkan styling pada tabel dan form)

## 7. Login (25)
buatlah fitur login dengan ketentuan user yang belum login tidak dapat membuka halaman movie list editor
dan menu movie list editor tidak akan muncul dan tidak akan bisa di akses jika user belum login

gunakan context untuk mengerjakan soal ini

## Hasil yang diinginkan
berikut ini link video yang menampilkan hasil yang diinginkan dalam quiz ini:
https://www.youtube.com/watch?v=OU_zwp6WUEI



## Kumpulkan Quiz
quiz di kumpulkan dengan mengirimkan link commit terakhir dari repository quiz anda ke web sanbercode, untuk teknis pengumpulannya sama seperti tugas harian (tidak mengumpulkan dalam link commit terakhir akan berimbas pada pengurangan 10 poin)




